33歲25k人工你哋係我會唔會走？

呢個問題我自己都掙扎咗2-3年
所以想聽吓同我差唔多年紀巴打嘅意見同心態

呢間公司我做咗差唔多12年
過去每年都有5-6%人工升幅
我算係公司中層
有一個上司，幾個下屬

上司一直都好尊重我
佢會問我好多唔同工作上嘅意見
而我喺工作上/私事上有咩需要
佢都會好配合我/幫助我
所以佢安排俾我嘅工作我自問都唔會hea做

而同下屬嘅關係
大家相處非常融洽
平時一齊做嘢都會有講有笑

總括嚟講，我喺呢間公司做得幾開心
而呢個亦係點解我喺度做咁耐嘅原因

呢份工係我畢業後第一份全職長工
兼職/freelance過去十年我做過無數咁多份
上司一直都知道我秘撈，佢絕對唔介意
身邊朋友好羨慕我
因為除咗工作無乜壓力
仲可以一年去幾次旅行
我份工係返shift但唔需要返淩晨
所以除咗14日大假，仲可以額外儲到好多Time Off

家人方面
父母都做緊嘢
佢地唔洗我養，住公屋，唔洗交租(已買)
所以金錢上我係無壓力
而且一年都會同佢地去2-3次旅行

上面廢up完
問題嚟喇
到咗我呢個年紀
如果我再唔轉工就無乜機會
而我份工再過多3年，就到咗頂薪位
第4年後可能每年只加2-3%人工
我一諗到呢個位就覺得前途一片黑暗
因為我上司仲有1x年做
所以短時間內我唔會有升職嘅機會
而我個人本身係一個好鐘意接觸新事物嘅人
所以我去咁多旅行，亦有好多唔同嘅興趣

雖然我係一個安於現狀嘅人
但過多2-3年，我父母退休了
佢哋從來無要求我供養
但我過唔到自己
因為我爸爸做地盤做咗40年
所以我覺得應該盡自己能力回報佢地
不過以我而加份人工
要供養佢哋跟本無可能

我嘅行業要搵多過25k話難唔難，話易唔易
但我呢行出面一過咗25k就會chur爆
到時無多餘時間做自己嘅興趣不特止
連陪父母去旅行嘅機會都少咗
我知道要有收穫(金錢)就要付出
所以正正因為咁我先用掙扎咗咁耐

各位同我差唔多年紀嘅巴打
如果你係我
你會轉工而可以俾到父母更好嘅生活
定係
留返喺度，有多啲時間陪父母
開開心心過埋下半世做到退休？

好感激各位絲爸睇晒小弟喺度廢up

12年25k仲唔走....
一開波幾多起薪

無人幫你決定到
你已經33歲人
我地憑你呢幾句講既野
你一早已經諗過晒
俾自己一個星期諗清諗楚
決定點做就去馬
唔好後悔就得
前面係點無人知
但信自己實無死
好過聽人講去做之後後悔

其實你出得呢個post 代表你係不滿於現狀，睇唔到將會

一定有人會話25k hea 做ok la( 你睇幾多人報aco)

但事業係40歲前係成長期，打後係收成期

剩番7年都唔搏，你到40就後悔都無用

利： 細過你

多幾多人工先
可以秘撈已經差好多
如果份工作真係咁好 你應該增值自己去搵d更高收入嘅秘撈
開心同時間唔係幾千可以補償到

我唔知道你成長嘅經歷和價值觀

但如果我33歲25K

我相信我三十歲前已經走咗

咩學歷先？

我都33 如果得25k我唔知點生活

走
走去邊
有人肯請你咩

可以有咩秘撈做？

如果佢係做工程 識畫下圖大把job接la

fg做左4年野已經22k，仲要係唔chur, hea工
ching你做邊行呀

25k 都叫中層... 好撚唔得喎 但你又太老了

家下入職去nike做 sales仔都 18-20k 啦
仲要年年加人工 仲有股票比你
樓主你轉工博下 增長多d好過

多謝你明白我諗緊咩
而唔係單從人工角度考慮
我真係有諗過做aco
做1x年頂薪已經高過我
只不過日日如是嘅沉悶工作唔適合我

的而且確我身邊嘅朋友真係講25k可以hea做已經好好
但其實我唔係hea做
只係做咗咁多年，就算有新task已經好快解決到

咁低人工巴打係咪做傳媒

有無搵過headhunt?
同埋唔知你開邊飯 正常做某一類型既12年經驗應該唔止25K

33都叫老
30-40都算壯年

轉行黎講又太老
係自己果行又得25k

我係做工程
畫圖，拍片剪片，廣告動畫秘撈我都有做
但呢啲始終唔係穩定收入所以好難計

我都覺得如果轉工搵多幾千蚊但做得唔開心
係咪值得啫
因為身邊做工程嘅朋友上司全部都唔係人

試下轉另一種諗野嘅模式？
今年我轉工加幾千 下年再轉工再多幾千
過幾年就多萬幾二萬了
然後再到某一年in到個升職位 人工又跳幾千一萬
然後到40就可以踏入50k大關

多謝巴打提醒我可以搵headhunt
我自己太多年無搵工喇
12年得25k係低
公司出名出手低
正因為做得開心先可以做到咁耐

呢個方法都幾好
我會記低
感激

真係睇你追求乜，幾千話多唔多話少唔少
轉環境係有風險 睇你想要咩

如果你有1000萬saving 可以唔走